[ 裝備自己 長期抗爭 ] 一人一本應睇嘅書

唔想自己再懶
大家趁呢排留係屋企可以睇番多啲文／書裝備自己個腦 再用黎支持行動上嘅抗爭同擴大同路人圈子
大家有無咩推介？

黎緊想睇 A Duty to Resist: When Disobedience Should Be Uncivil

孫子兵法

Τὰ εἰς ἑαυτόν, Ta eis heauton

買書去呢啲地方 唔好幫襯三中商

[香港本土書店List]裝飾罷買三中商，中共思想控制香港人

延續我登輝煌事蹟
借位幫推
［告急］名校secret戰線要人啊

革命將至 資本主義崩壞宣言&推翻手冊

隱形委員會

google有pdf

入面講嘅革命心態會對你好有用

變形記

好耐前買左未睇

Love in the Time of Cholera

A duty to resist 個主要取材係黑人民權運動 Jim Crow 果啲， Context 會係(有民主選舉 + 美國 liberal 傳統 + 種族歧視時不時求其攞槍係 downtown 做低幾個黑人) 。 local Contextual factors 影響得好重變相你要慎重諗下香港應唔應用得著。

本書我覺得最重要既兩個 insights
1: Counter-resistence ideology
日日都有黑人人權被打壓被殺，警察同成個 institution 夾份打到黑人一棟都冇，調轉頭國家係學校吹奏 Martin Luther King 幾和平 John Rawls 幾 emphasizes Civil Disobedience/ Civility(instead of uncivility)，國家機器係吹奏宣揚標榜一套 有咁 Civil 得咁 Civil 既抗爭標準，方便佢係你一衝出行人路果陣就貼標籤你唔 Civil 呀好暴力呀，然後直接正當化拉你同 ignore 你既 demands。換言之國家係借 Rawls 同 Martin Luther King 過橋吹奏一套冇效兼人畜無害和平溫柔敦厚既抗爭知識，黎壓制真正抗爭同改變。

2: 論「顧及社會他人利益/社會撕裂/ civic friendship」對抗爭者既約束力 : 援引諸如此類既 argument ，講到尾都即係假定一個人有義務 care 返同一個社會入面其他人既感受/利益啦。平時我俾國家/白人打到一棟都冇，爆晒缸流晒血果陣，你地班人冇出過聲喎。你地作為社會一份子冇交到呢個義務，咁我都係社會一分子者咁跟你一樣 release from the duty。唔 care 你返工咪唔 care。暴力啲嚇親你咪嚇親你。自你放任我俾人搞果下，你既感受就並無理由進入我考慮之中。

Jonathan Lear's Radical Hope